{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"24","quiz":[{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","b":"نعم في المركبات العمومية فقط .","answer":"1"},{"id":302,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"ادخل الطريق فقط إذا دخلت مركبة الشرطة أمامك.","b":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو لون مصباح لوحة الأرقام في مؤخرة المركبة؟","a":"ابيض.","b":"اصفر.","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هو لون النور المتقطع التي تبعثه مركبة امن من نوع إسعاف؟","a":"ازرق.","b":"احمر.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","b":"تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.","answer":"1"},{"id":303,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"كل عابر طريق.","b":"سائقي جميع المركبات فقط.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز للسائق في طريق داخل المدن أن يضيء نور الطريق في المصابيح الأمامية:","a":"يجوز بشرط أن تكون مصابيح المقدمة مدهونة باللون الأصفر.","b":"يجوز، إذا لم تكن الطريق منارة كما ينبغي.","answer":"2"},{"id":327,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"150م على الأقل.","b":"100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":312,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 40كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية التي حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 35كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","b":"فقط عند وجود إشارة أعط حق الأولوية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية فقط.","b":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","answer":"2"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","b":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جهتها اليمنى ؟","a":"يجوز لقافلة من المركبات فقط .","b":"كلا ، لا يجوز.","answer":"2"},{"id":300,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل .","b":"من المكان المريح للسائق .","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"زيادة سرعة مركباتهم لكي لا يعرقلوا حركة مركبة الأمن.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"2"},{"id":325,"question":"ماذا يترتب على من يقود حيواناً عند مرور مركبة امن؟","a":"تحويل الحيوان إلى الجهة اليمنى من الطريق والوقوف ريثما تمر مركبة الأمن.","b":"الترجل عن الحيوان لكي تمر مركبة الأمن.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز لأحد سواقة مركبة ميكانيكية بدون رخصة سواقة؟","a":"نعم، من يتعلم السواقة برفقة معلم سواقة أثناء تعلمه أو فاحص أثناء فحصه.","b":"نعم ولكن ليس على الشارع.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجوز تركيب عاكس احمر في مقدمة المركبة؟","a":"يجوز فقط إذا كان طول الدراجة النارية أكثر من 3م.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"2"},{"id":310,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجب استغلال السرعة القصوى المسموح بها في القانون في كل حالة؟","a":"كلا، لا توجد إلزامية كهذه، يجب تلاؤم سرعة السفر مع أوضاع الطريق.","b":"بموجب النظام يجب السفر بالسرعة القصوى في الطريق السريعة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"لغرض التجاوز فقط.","b":"لتحذير عابري الطريق.","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.","b":"ممنوع الاجتياز.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز قيادة حيوان على الرصيف ؟","a":"نعم ، باستثناء الكلاب والقطط .","b":"كلا ، إلا من اجل العبور إلى ساحة أو فناء أو الخروج منها .","answer":"2"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","b":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","answer":"2"},{"id":301,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","b":"كلا لا يجوز .","answer":"2"},{"id":326,"question":"ما هي واجبات المارة المتواجدين في الطريق عند مرور مركبة امن؟","a":"التجمع والسير في صفوف.","b":"إخلاء الطريق فوراً.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هي الجملة الصحيحة؟","a":"السرعة محدودة للسائق الجديد فقط.","b":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"هل يجوز تركيب عاكس ابيض في مؤخرة الدراجة النارية؟","a":"يجوز فقط إذا كان طول المركبة أكثر من 3م.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"2"},{"id":316,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن كل محطة باص.","b":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}